\section*{Aufgabe 1.6}

\p{Aufgabenstellung}
Sei $ A \in M\mn(\K) $ eine Matrix, sodass $ X A = 0 \in M\mn(\K) $ für alle Matrizen $ X \in M\mm(\K) $ gilt. Beweisen Sie, dass A die Nullmatrix in $ M\mn(\K) $ ist.

\p{Lösung}

Sei $ A_1 = 0 \in M\mn(\K) $, dann gilt $ X 0 = 0 $. A kann also die Nullmatrix sein. \\


Sei $ A_2 \in M\mn(\K), A_2 \neq 0 \in M\mn(\K) $ und sei $ X_1 = I_m $. \\
Dann gilt $ X A = I_m A = A \neq 0 $. \\

Es gibt also mindestens eine Matrix $ X \in M\mm(\K) $, für die  $ X A = 0 \in M\mn(\K) $ nicht gilt, wenn A nicht die Nullmatrix ist. Dies steht im Widerspruch zu der Voraussetzung, dass $ X A = 0 \in M\mn(\K) $ für \textbf{alle} Matrizen $ X \in M\mm(\K) $ gilt. \\

A muss A die Nullmatrix sein. \\
\qed
